谷阿莫512字聲明 主張二次創作權

食屎狗一隻

好彩之前香港既網絡23條拉布拉死左

唔係谷阿莫如果係香港搞實俾政府告到開花

台狗

個台仔捉蟲啦
佢剪嘅條片本身都係盜版嘅話，你仲點講版權

明明係侵犯版權又關拉布拉到無23條咩事
係片商告又唔係政府告

撚狗撚岩喇，本身拎Source黎都唔合法，佢點辯解
仲要佢自己話呢種二創係Base on "網絡上自由取得"既野 🙊我就覺得佢洗唔白喇 宜家就要班馬仔撐佢

大佬你唔係非法下載咁簡單喎
你係用黎攞黎搵錢喎
唔通電影公司多謝你呀

都幾搞笑 有啲電影連dvd都未出你已經剪到，片源點黎
仲未計買dvd應該唔可以用黎做商業用途，business use應該要另外俾license錢
再者佢呢啲叫咩二次創作 拎人地套電影搵錢咋喎

關乜撚野事呀 咪撚出嚟柒啦

收皮啦谷你阿麼

哇拎套戲果5分鐘仲要唔係連續，咁都唔得。以後唔好講咩改圖改歌。
因為論壇會因為有人上佢個網賺到廣告費。你想改圖改歌你改完唔好放上網就得。
你話佢搵錢都係佢搵YOUTUＢＥ 錢。 佢有收觀眾錢？

係呢度屌有能用咩

你有無睇佢第一句講乜，人地dvd未賣街佢己經出左片

終於有今日

五分鐘又點 條片都係人地嘅 人地有版權
我偷你幾蚊就得？
佢唔賺錢 都賺晒人氣啦憨鳩

佢台狗嚟 同佢講乜都晒氣

操你娘啦講下都唔撚比

改圖改歌有創作
條廢老照讀個故事出嚟
創作條撚呀
咪撚憨鳩啦台狗

正正常常講下野無乜大礙既
但佢拎埋未發行既片段再加上未獲批做商業用途 唔告唔得啦

告佢仲扮慘

收youtube錢就冇問題架咩
個問題係佢用人地啲電影謀取利益呀麻
你話二次創作 咁佢加左啲咩入去先
你話佢將套電影濃縮成首歌
又或者分析套電影就話啫
你就咁講番套電影劇情出黎有幾創作呀

我覺得最大問題唔係佢二次創作或言論自由，係原片來源，好多時開心版一出佢即刻跟住放評，呢個先關鍵，電影公司可能告呢樣野

台仔話D冷門電影應該要多謝佢宣傳

抵撚死

有人問過佢啲片點嚟就即刻俾班護主犬圍

條link 係cinemasins （性質同谷阿莫類似）回應關於版權問題。可以參考下

cinemasins係套戲落左畫一段時間，甚至續集上之前先講套戲

點解班台狗仲咁撐佢

佢係有站係片商利益上考慮再去製作，理論上無論點都好，只要你用左非trailer既電影片段，片商都係有追究權利，你做嘅創作對大家有好處片商當然無任歡迎，谷阿莫依啲下下都將人地套戲講到好無厘頭、一文不值咁，不斷去損害人地既利益，人地當然要搞鳩你，選擇權係個片商度

唔該唔好同鬼佬channel比
人地真係有分析過個劇情去搵Bugs
有D位普通人都好難發現到
條台仔就純粹懶搞笑高速讀哂劇情出黎
唔好笑得黎又無意思仲要摧毀左套戲
正宗低級趣味

佢份稿雖然只係劇情，但啲用字係自己創作架喎，好唔好笑就唔重要啦

youtube D comment好笑

二次同片源兩個位俾人入，食花生

唔係

兩邊都有

法律上黎講唔得
我地不嬲講copyright infringement有個重點，就係有無複製到果樣野既實質部分
一套戲既劇情係唔係實質部分？

係 完長低給趣味
一部電影點都要俾佢dumb down 到一文不值
電影創作個d 睇到真係嬲到嘔血
佢正正經經review 無問題
但係要將成個plot 用一個惡趣味方式交代哂

On撚99
咪撚侮辱創作呢樣野啦
用自己文字就係創作 最多咪就係將套野paraphrase 邊撚道創作呀？
仲有 佢係唔賺取任何金錢下 可以當佢無違例 但落曬廣告喎 咁點計呀？ 仲護主？你阿媽個波罩你啦！

real
好多時佢根本無真心睇過d戲or劇

二次創作其實你可以：
自己再畫番個場畫面出黎/做動畫（好似bleacher report 啲入球片咁）
淨用字幕9up （不過會冇人睇

Rotoscoping 其實好簡單 成本低

條谷阿莫知唔知羞恥

睇咗幾個post呢個屌得最正路
下下用新片, 連咩bt天堂嗰啲字幕都剪埋入去, 一係用外語字幕, 非法下載仲要做得咁張揚

酸民出晒黎 一方面又要屌鳩政府推網絡廿三條扼殺二創空間 那邊廂酸人二創成功紅透半邊天走去屌人二創 只係因為濃縮影片呢個idea唔係d酸民諗出黎 係人地諗出黎 就變左偷 連登仔d廢柴標準得啖笑 得把閪口講講講

睇個啲都on9既
佢搞到啲好電影比佢講做垃圾咁
睇個啲又信 自己未睇過又批評埋一份

講就係咁講
但好多時因為咁，youtuber 日後只會變成某公司既公關打手

法律就係要set死龍門，唔可以因為原告唔like 就移

你班撚屌改歌唱埋出黎唔通無擺youtube？
擺得上youtube 就布廣告費架啦 如果你夠hit

你改歌詞 佢出內容咪又係創作
又唔見你地可以整段片好似佢咁
咁好笑又咁多人睇？講到咁易咁

你話佢照拎畫面 你地咪又係照拎足人地個歌既旋律

你話佢拎開心版，你地友改歌又係開心版

搬晒龍門咁 下次改歌唔好放出黎啦

喂，反台都唔該有少少腦啦

香港呢個直情有機入不誠實使用電腦
上面意思講緊香港有人做好似谷阿莫既野，然後港共就刑事起訴佢

香港既網23 正正係政府做埋片商果一份工作
日後邊個youtuber 唔係支持政府既就告到你死

番大陸得唔得

啲崇台邊有思考能力

攞佢同改歌比個班係唔係on9架
佢咁都叫創作？咁都叫心血咩？
咁都攞黎一齊叫二次創作真係侮辱改歌班巴打
咁撚on9係唔係未健心呀班柒頭

抵撚死

心血撚

冇健心

居然有人講到賺youtube既廣告報酬就唔係賺錢咁, 見到而家連登仔冇撚腦到呢個地步真係好撚心酸

係錯

Captv咪要收皮

佢老味 收皮喇

同screen junkies冇撚得比

有時啲電影新出 未出官方下載版 條撚屌都拎黎出片 都證明咗佢係down老翻

推

台仔真係on9

影撚衰曬二次創作

完全 低級 咁你都可以打錯你文盲嚟㗎

佢用開心版都咁揚
冇得怪人架喎

連登仔版權意識原來咁重
唔講以為大家平時都唔用翻版

低級趣味形容佢d片真係冇錯

係連/高登 賺到錢就係死罪

佢咁做不嬲都係犯法架啦，係睇片商告唔告姐，片商一般都隻眼開隻眼閉，但因為佢踩人地套戲，片商覺得損害到佢地嘅利益所以先告佢姐

睇人仆街就係開心

大把人要仆街，攬炒

下面啲留言話相信律師同法官唔夠谷阿莫把嘴講
台狗已經將佢封神
我諗係度撐佢嗰啲智商都差唔多

同意 網路上一定要有絕對自由 我睇有時睇完戲都會睇谷阿莫d trailer 分析or影評 睇下有無miss咗啲咩 其實根本同拍啲歌既cover一樣 你唔會因為睇咗你既cover而唔去聽原唱 同樣道理 你會唔會睇嗰幾分鐘既片而唔去睇套戲 根本就喺啲大商家想搵方法收多啲錢 而youtube就喺我地弱勢最後既堡壘

我識好多台灣人都好討厭谷阿莫

抵撚死

on9 你係咪放錯重點 撚係講佢賺幾多錢
重點係 用翻版賺錢=犯法
睇少少字都睇唔掂
唔怪得要去睇谷阿莫

太長啦，太長啦，人家習慣120分鐘內容 cut 到只有5分鐘，你咁多字，最多用5個字講完，是基本吧。

冇谷阿莫幫手宣傳電影撚有人睇咩，
好似係

最大問題係佢用左唔屬於公用領域既野 姐係down套戲落黎就整片！！！ 就算HISHE 都唔會用番人地既畫面啦 btw 佢撚有trailer 分析？ 佢全部片都係等套戲落左 有開心版先出片

屌你老味偷換概念到你
改圖改歌有冇開廣告做商業用途先？
有既我都支持創作公司告 而唔係政府提告
Youtube係平台 impression/clicks又咪源於觀眾
大部分又咪係源於佢既片源

咩結論黎？擺得上youtube就收廣告費？屌你老母啦 個個channel 用adsense?

佢所講既創作只係將套戲rephrase

youtuber 你唔報稅都拉
你話計唔計商業

佢講晒啲劇情邊有人睇
仲要套套都講到唔值得睇咁

LM

佢講到套套都垃圾,又唔見佢拍一套,仲要用盜版出片

誠實預告又咪9成都屌
呢方面我冇意見，佢係行呢個鳩屌路線
但bt 老翻黎搵食就抵比人收皮

你話佢up哂成條片就話抵死姐
咁都有問題？

偷人套戲嚟講賺view 賣廣告無本生利都叫二次創作？

二次創作就係創作
有無錢賺 唔會影響佢本身係咪二次創作既事實

冇收錢都可以TAKEDOWN你條片

如果係盜版既話 二次創作權真係唔可以做盾牌

agree,連登太多中學雞根本連邏輯思考係咩都唔知

點會唔係創作啊，條片自己剪，d script係自己諗

咁條片係咪佢自己拍 ?

個問題係佢d片係佢自己剪出黎，諗到濃縮d電影加有趣旁白已經係佢的創意啦，係佢自己的創作，賺錢有咩問題? 又唔見你係佢之前整呢d片出黎賺錢1? 根本成班on9仔係度酸

你將不合法片源edit完重放返上網比咁多人睇 同見往有黑警都沖紅燈個啲廢老有乜分別 加上佢成日放啲上咗唔夠一個星期既電影上網加入自己sponsor 入條片
搞臭個party 唔告你都唔係人

笑撚左 仲有人撐佢
根本佢拎左人條片黎 速讀劇情
On9當有趣

估唔到好多台灣人反佢

佢之前啲片成日暗串綠營支持者人講佢又講 又支持大中華 一早BBS啲人都唔滿意佢

佢拎片源個度已經衰鳩左啦，都唔明上面班戇鳩點解仲要響度死撐

嘻

拎開心版做片源 已經柒
再拎二次創作賺錢 再柒一獲

唔講唔知

咁都叫二次創作

全部畫面都系人地同一條片剪出黎
連fair use都講唔上

法理上冇分高質低質
如果佢拎片加自己解說係犯法 高登仔拎歌曲加以改詞都一樣犯法
不服來辯

你睇佢又出席中國網絡紅人活動 又微博又盛就知

話佢淨係踩戲又唔係既，都有正經少少，我係睇佢講lucy 先識佢
不過紅左之後唔吐糟果D唔知係真心定收左廣告費先收口喇
到而家都係主打用一個tone吐糟，連入去睇D五分鐘爛片吐糟都冇興趣睇，對我黎講佢都變埋爛片一份子 告到佢收皮都冇乜可惜，只係關心有先例其他劇透channel會點

agger
睇下睇下覺得好多時佢自己都無認真睇曬就出片太低質

咁改歌cover果d唔係dl開心版先有資格出聲, 攬炒啦
backup佬抵死係佢就咁成條片用黎放youtube賺view賺錢, 乜都冇做過

其實外國定台狗都好，我唔明youtube點解唔block呢D用非官方trailer片源做「影評」嘅片，連demonetize都唔做

我當你10% Fair Use，好多多過12/120分鐘嘅片都仲係無野，仲唔計有D人係直接玩埋Spoiler

反而一D原創嘅content provider就玩斷糧玩斷推介搞到好多人要轉去玩patron制收tips生存

我就唔係D咩版權正義撚，但比人捉到證據嘅，你好難用二次創作做擋箭牌

其中有一間公司係有話俾佢講晒劇情，仲要係無聊同踩，影響票房同上映計畫損害公司利益，呢個係出發點之一既話，好似suicide squad咁，一上都大把人踩到落地心，一樣票房收得 俾人劇透踩完唔敢上係咩玩法，本身套野都係伏黎？

谷阿莫 一早bam過 不過開新ACC又重生同keemstar 一鳩樣

如果睇一套戲之前知道哂劇情，就算睇果套係神戲都會downgrade 啦